\section{Formeln}
Wird ein Plättchen mit dem Hall-Koeffizient $R_H$ und der Dicke $d$ von einem Strom der Stärke $I$ durchflossen und befindet sich das Plättchen in einem Magnetfeld der Stärke $B$ senkrecht zum Strom, so ensteht eine Hall-Spannung
\begin{equation}\label{eq:hall}
U_H = R_H\frac{IB}{d}
\end{equation}
Da in unserem Fall die Dicke des Kristalls 1 mm war, erhalten wir:
\begin{equation}
U_H = R_H IB\cdot 10^3\text{ m}^{-1}
\end{equation}
gehen wir davon aus, dass es aufgrund von experimentellen Unzulänglichkeiten es einen konstanten Fehler in $U_H$ oder $I$ oder $B$ gibt, so erhalten wir:
\begin{equation}
U_H = U_0 + R_H IB\cdot 10^3\text{ m}^{-1} \label{eq:fit1}
\end{equation}
\input{qasdad_out/40.tex}
Für die Ladungsträgerdichte $p_s$ gilt:
\begin{equation}\label{eq:psrh}
p_s = \frac{1}{eR_H}
\end{equation}
wobei $e$ die Elementarladung ist. Folglich gilt
\input{qasdad_out/41.tex}
%wobei $R_H$ der Hall-Koeffizient und $e$ die Elementarladung ist.\\
Für die Driftgeschwindigkeit $v_d$ gilt:
\begin{equation}
v_d = \frac{IR_H}{wd}
\end{equation}
und folglich gilt in unserem Fall
%\begin{equation}
%v_d = IR_H\cdot 5\cdot 10^4\text{ m}^{-2} \label{eq:vd}
%\end{equation}
\input{qasdad_out/42.tex}
%1,54 V
Für die Beweglichkeit $\mu$ der Löcher gilt
\begin{equation}
\begin{aligned}
\mu &= \frac{v_d}{E} 
\\&= \frac{v_d w}{U}
\\&= \frac{IR_H}{wd}\frac{w}{U}
\\&= \frac{IR_H}{Ud}
\end{aligned}
\end{equation}
wobei $U$ die an den Halbleiter angelegte Spannung ist. 
%In unserem Fall gilt folglich (wegen $U\approx 1,54$ V):
%\begin{equation}
%\mu = IR_H\cdot 650\text{ V}^{-1}\text{ m}^{-1}
%\end{equation}
In unserem Fall gilt folglich
\input{qasdad_out/43.tex}
Der Spannungsabfall $U$ an einem undotierten Halbleiter ist
\begin{equation}
  U = U_0\exp\left(\frac{E_g}{2k_B T}\right)
\end{equation}
wobei $U_0\in\mathbb R$, $E_g$ die Bandlücke, $T$ die Temperatur und $k_B$ die Bolzmannkonstante ist. Folglich gilt:
\input{qasdad_out/44.tex}
Die Hallkonstante kann bei kleinen magnetischen Flussdichten angenähert werden durch
\begin{equation}\label{eq:her1}
R_H = \frac 1 e\frac{p-nk^2}{(p+nk^2)^2}
\end{equation}
wobei $p$ die Dichte der Löcher, $n$ die Dichte der Elektronen und $k=\mu_n/\mu_p$ das Verhältnis der Mobilitäten ist.\\
Die Dichte der Löcher $p=p_e(T)+p_s$ kann aufgespalten werden in einen extrinsischen, Temeperaturunabhängigen Term $p_s$ und einen intrinsischen, Temperaturabhängigen Term $p_e$ für den gilt:
\begin{equation}\label{eq:her2}
p_e(T) = - \frac{p_s}2 + \sqrt{\frac{p_s^2}4 + \eta^2(T)}
\end{equation}
wobei $\eta(T)$ die Zustandsdichte ist, für die gilt:
\begin{equation}\label{eq:her3}
\eta^2(T) = n_0^2 e^{E_g/k_B/T}
\end{equation}
Durch Einsetzen von \eqref{eq:hall}, \eqref{eq:her1}, \eqref{eq:her2} und \eqref{eq:her3} erhalten wir:\\
%Für die Hallspannung eines p-dotierten Halbleiters gilt:
%\begin{equation}
%U_h(T) = \frac{BI}{de} \frac{
%p_s + \left(\sqrt{\frac{p_s^2}{4}+n_0^2e^{-\frac{E_g}{k_B T}}}-\frac{p_s}2\right)\left(1-k^2\right)
	%}{
%\left(p_s + \left(\sqrt{\frac{p_s^2}{4}+n_0^2e^{-\frac{E_g}{k_B T}}}-\frac{p_s}2\right)\left(1+k^2\right)\right)^2
		%}
%\end{equation}
\input{qasdad_out/45.tex}
